% emathMw.sty by tDB (emath@nifty.com)
%
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}%
\ProvidesPackage{emathMw}[2005/09/03 v0.13 回り込み]%
\RequirePackage{emathC}
%\RequirePackage{emathLb}
%
  \def\Mw@old{0}
  \def\Mw@samepage{0}
  \DeclareOption{old}{\def\Mw@old{1}}%
  \DeclareOption{samepage}{\def\Mw@samepage{1}}%
  \ProcessOptions\relax
%
% list 環境下における図の回り込み
%
% \mawarikomi<#1>[#2](#3,#4)#5#6
%   #1 : はじめの回り込みを行わない行数
%   #2 : 回り込み行数（相対指定可）
%        先頭に`l'をつけたときは図を左に配置
%   (#3,#4): 図の位置の微調整
%   #5 : 図の横幅
%   #6 : 図
%

%\newdimen\@mawarikomisep
%\newdimen\mawarikomisep
\newskip\@mawarikomisep
\newskip\mawarikomisep
\setlength{\@mawarikomisep}{2truept}%
\setlength{\mawarikomisep}{2truept}%
%\newdimen\mawarikomikankaku
\newskip\mawarikomikankaku
\setlength{\mawarikomikankaku}{8truept}%
\let\EMWR@par\par
\newif\if@mawarikomi@newpage\@mawarikomi@newpagetrue
\def\mawarikomi@newpagesw{1}%
\def\MWnewpage#1{%
  \ifthenelse{\equal{#1}{no}}{%
    \@mawarikomi@newpagefalse
    \def\mawarikomi@newpagesw{0}%
  }{%
    \@mawarikomi@newpagetrue
    \def\mawarikomi@newpagesw{1}%
  }%
}
\ifthenelse{\Mw@samepage>\z@}{\MWnewpage{no}}{}%
%
\def\EMWR@gyousuu{0}%
\def\EMWR@zuhaba{\z@}%
\edef\EMWR@lvl{0}%
\let\ltxitem\item
\def\EMWR@item{\EMWR@shape\ltxitem }
\let\after@end\relax

\let\EMWR@outputtombox\@outputtombow
\xdef\EMWR@nxtpgfignum{0}%
\newbox\EMWR@boxi
\newbox\EMWR@boxii

\def\Migi@Haiti(#1,#2)#3{%
% \leavevmode\vadjust{\kern-\p@\smash{\vtop to \z@{%
  \leavevmode\vadjust{\kern-\p@\smash{\vtop{%
  \noindent\hspace*{\linewidth}\hspace*{-\EMWR@zuhaba}%
  \hspace{\@totalleftmargin}%
%  \@tempdimb\@totalleftmargin
%  \advance\@tempdimb\linewidth
%  \advance\@tempdimb-\EMWR@zuhaba
%  \noindent\hspace*{\@tempdimb}\relax
  \@tempdimb #2\relax
  \relax\leavevmode\lower -\@tempdimb\hbox{\hspace*{#1}#3}}}}}%
%
\def\Hidari@Haiti(#1,#2)#3{%
%\typeout{zuhaba=\EMWR@zuhaba}%
% \leavevmode\vadjust{\kern\p@\smash{\vtop to \z@{%
  \leavevmode\vadjust{\kern\p@\smash{\vtop{%
  \noindent
%  \hspace*{\linewidth}\hspace*{-\EMWR@zuhaba}%
  \hspace*{\@totalleftmargin}%
  \@tempdimb #2\relax
  \relax\leavevmode\lower -\@tempdimb\hbox{\hspace*{#1}#3}}}}}%
%
\def\mawarikomi{\@ifnextchar<{\@@mawarikomi}{\@@mawarikomi<\empty>}}
\def\@@mawarikomi<#1>{\@ifnextchar[{\@@@mawarikomi<#1>}{%
  \@@@mawarikomi<#1>[\empty]}}
\def\@@@mawarikomi<#1>[#2]{\@ifnextchar({\@@@@mawarikomi<#1>[#2]}{%
  \@@@@mawarikomi<#1>[#2](0,0)}}
\long\def\@@@@mawarikomi<#1>[#2](#3,#4)#5#6{%
  \ifnum\col@number>\@ne\MWnewpage{no}\fi
  \if@minipage\MWnewpage{no}\fi
  \def\mawarikomi@here@sw{0}%
  \ifthenelse{\boolean{vmode}}{%
    \@@@@@mawarikomi<#1>[#2](#3,#4){#5}{#6}\ignorespaces}{%段落途中に入れる場合
\@warning{mawarikomi環境を段落途中に配置しました。}%
     \def\mawarikomi@here@sw{1}%
%     \@bsphack
%     \vadjust{%\@restorepar
%              %\vskip\z@skip
     \mbox{}\@@@@@mawarikomi<#1>[#2](#3,#4){#5}{#6}%
     \xdef\@zu@shape{\zu@shape}%
%     }%
%     \@esphack
    \parshape\@zu@shape\xdef\@zu@shape{1 \@totalleftmargin \linewidth}%
\ignorespaces
    }%
}
\long\def\@@@@@mawarikomi<#1>[#2](#3,#4)#5#6{%
  \edef\EMWR@inlabel{0}%
  \ifnum\@listdepth>\z@\if@inlabel\edef\EMWR@inlabel{1}\fi\fi
% \mbox{}\ignorespaces% 12/26 保留
%
  \def\end##1{%
    \csname end##1\endcsname\@checkend{##1}%
    \expandafter\endgroup\after@end\let\after@end\relax
    \if@endpe\@doendpe\fi
    \if@ignore\@ignorefalse\ignorespaces\fi}%
  \let\EMWR@par\par
  \long\def\par{\EMWR@shape\ignorespaces}%
  \let\EMWR@list\list
  \let\endEMWR@list\endlist
  \def\list##1##2{\EMWR@shape\EMWR@list{##1}{##2}}%
  \def\endlist{\EMWR@shape\let\after@end\EMWR@shape\endEMWR@list}%
  \gdef\@outputtombow{\EMWR@outputtombox\afterEMWR@tombow}%
  \gdef\afterEMWR@tombow{{%
    \ifnum\EMWR@nxtpgfignum>\z@\ifnum\thepage=\EMWR@pagei
      \unitlength\p@
      \@tempdima-\@@topmargin
      \advance\@tempdima-\headheight
      \advance\@tempdima-\headsep
      \advance\@tempdima\EMWR@yposi pt\relax
      \edef\EMWR@y{\strip@pt\@tempdima}%  2003/07/27
      \@tempdimc\@themargin
      \advance\@tempdimc\EMWR@xposi pt\relax
%     \smash{\vtop to\z@{\hbox to \z@{%
      \smash{\vtop{\hbox to \z@{%
      \begin{picture}(0,0)%
        \put(\strip@pt\@tempdimc,\EMWR@y){\makebox(0,0)[lt]{%
        \box\EMWR@boxi}}%
      \end{picture}}}}%\vss
      \xDecr\EMWR@nxtpgfignum
      \ifnum\EMWR@nxtpgfignum>\z@\global\setbox\EMWR@boxi=\box\EMWR@boxii
      \xdef\EMWR@pagei{\EMWR@pageii}%
      \xdef\EMWR@xposi{\EMWR@xposii}%
      \xdef\EMWR@yposi{\EMWR@yposii}%
      \fi\fi\fi
  }}%
  \let\item\EMWR@item
%  \def\edaenumerate{\EMWR@shape
%    \edaenum@wdth@=\linewidth%
%    \ifnum\EMWR@gyousuu>\@ne\advance\edaenum@wdth@-\EMWR@zuhaba
%    \advance\edaenum@wdth@-\@mawarikomisep
%    \advance\edaenum@wdth@-\@mawarikomisep
%    \advance\edaenum@wdth@-\@mawarikomisep
%    \advance\edaenum@wdth@-\@mawarikomisep
%    \fi
%    \ifnum \@enumdepth >3 \@toodeep\else
%      \advance\@enumdepth \@ne
%      \edef\@enumctr{enum\romannumeral\the\@enumdepth}\fi
%  \@ifnextchar<{\eda@enumerate}{\eda@enumerate<2>}}%
%
  \global\@mawarikomisep=\mawarikomisep
  \ifx\empty#1\edef\EMWR@overhanglines{0}\else
    \edef\EMWR@overhanglines{#1}\fi
  \xIncr\EMWR@lvl
%
  \headchar{#2}\EMWR@lr\EMWR@@gyousuu
  \edef\EMWR@tyouseigyou{0}%
  \ifthenelse{\equal\EMWR@lr{+}}{\edef\EMWR@tyouseigyou{\EMWR@@gyousuu}%
    \xdef\EMWR@lr{r}\edef\EMWR@@gyousuu{\empty}}{%
    \ifthenelse{\equal\EMWR@lr{-}}{\edef\EMWR@tyouseigyou{#2}%
      \xdef\EMWR@lr{r}\edef\EMWR@@gyousuu{\empty}}{%
      \ifthenelse{\equal{\EMWR@lr}{l}}{%
        \xdef\EMWR@lr{l}%
        \IFempty{\EMWR@@gyousuu}{}{%
          \headchar\EMWR@@gyousuu\EMWR@@lr\EMWR@@@gyousuu
          \ifthenelse{\equal\EMWR@@lr{+}}{%
            \edef\EMWR@tyouseigyou{\EMWR@@@gyousuu}%
            \edef\EMWR@@gyousuu{\empty}}{%
          \ifthenelse{\equal\EMWR@@lr{-}}{%
            \edef\EMWR@tyouseigyou{\EMWR@@gyousuu}%
            \edef\EMWR@@gyousuu{\empty}}{%
          }%
          }%
        }%
      }{%
      \xdef\EMWR@lr{r}\edef\EMWR@@gyousuu{#2}}}}%
  \ifthenelse{\equal{#5}\empty}{%
    \global\@mawarikomisep=\mawarikomikankaku\relax
    \setbox0=\hbox{#6}\xdef\EMWR@zuhaba{\the\wd0}%
\typeout{mawarikomi:図幅=\EMWR@zuhaba}%
  }{%
    \headchar{#5}\EMWR@a\EMWR@b
    \if +\EMWR@a
%%      \@mawarikomisep=\EMWR@b
%%      \divide\@mawarikomisep by \tw@
      \global\@mawarikomisep=\mawarikomikankaku\relax
      \if r\EMWR@lr
        \setbox0=\hbox{\mbox{}\hspace*{\EMWR@b}#6}\xdef\EMWR@zuhaba{\the\wd0}%
      \else
        \setbox0=\hbox{#6\hspace*{\EMWR@b}\mbox{}}\xdef\EMWR@zuhaba{\the\wd0}%
      \fi
    \else\if -\EMWR@a
      \global\@mawarikomisep=\mawarikomikankaku\relax
      \if r\EMWR@lr
        \setbox0=\hbox{\mbox{}\hspace*{-\EMWR@b}#6}\xdef\EMWR@zuhaba{\the\wd0}%
      \else
        \setbox0=\hbox{#6\hspace*{-\EMWR@b}\mbox{}}\xdef\EMWR@zuhaba{\the\wd0}%
      \fi
    \else
      \xdef\EMWR@zuhaba{#5}%
      \setbox0=\hbox{\begin{minipage}{\EMWR@zuhaba}#6\end{minipage}}%
    \fi\fi
  }%
  \@tempdima\linewidth\advance\@tempdima-\EMWR@zuhaba\relax
  \@tempdimc\@tempdima
  \advance\@tempdima-\@mawarikomisep\advance\@tempdima-\@mawarikomisep
  \xdef\EMWRlinewidth{\the\@tempdima}% 2005/04/10
% \edef\EMWR@linewidth{\the\@tempdima}% 2002/01/27
% \setbox0=\hbox{\begin{minipage}{\EMWR@zuhaba}#6\end{minipage}}%
%
  \ifx \EMWR@@gyousuu\empty
    \@tempdimb\ht0\advance\@tempdimb\dp0\relax
    \xdef\EMWR@zu@gyousuu{0}%
    \@whiledim\@tempdimb>1zh\do{\advance\@tempdimb-\baselineskip
      \xIncr\EMWR@zu@gyousuu}%
    \xIAdd\EMWR@zu@gyousuu\EMWR@tyouseigyou\EMWR@zu@gyousuu
    \xIncr[2]\EMWR@zu@gyousuu
  \else
    \xdef\EMWR@zu@gyousuu{\EMWR@@gyousuu}\xIncr\EMWR@zu@gyousuu
  \fi
{\ifnum\@listdepth>\z@\ifnum\EMWR@inlabel=\@ne\parindent=\z@
   \if l\EMWR@lr{\@tempdima\baselineskip\advance\@tempdima\parsep
     \mbox{}\vspace{-\@tempdima}\EMWR@par}\fi
  \fi\fi
  \unitlength1pt%
  \@tempdimb\ht0\advance\@tempdimb\dp0\advance\@tempdimb\parsep
  \advance\@tempdimb\EMWR@overhanglines\baselineskip%
% \advance\@tempdimb-1zh\relax
  \@tempdima\pagegoal\advance\@tempdima-\pagetotal
% 12/26
  \ifthenelse{\lengthtest{\@tempdima<\@tempdimb}\and{\mawarikomi@newpagesw=1}\and\not\equal{#1}\empty}{%
    \ifnum #1=0\strsep{\the\@tempdima}{.}\EMWR@a\EMWR@b
    \strsep{\the\baselineskip}{.}\EMWR@b\EMWR@c
    \IDiv\EMWR@a\EMWR@b\EMWR@c
    \xdef\EMWR@overhanglines{\EMWR@c}\fi
    \xIncr\EMWR@nxtpgfignum
    \global\setbox\csname EMWR@box\romannumeral\EMWR@nxtpgfignum\endcsname
      =\box0\relax
    \edef\EMWR@a{\thepage}\Incr\EMWR@a
    \expandafter\xdef\csname EMWR@page\romannumeral\EMWR@nxtpgfignum
    \endcsname{\EMWR@a}%
    \if r\EMWR@lr
      \ifthenelse{\equal{#3}{0}}{}{\advance\@tempdimc#3}%
%      \@tempdimb1ex\relax
      \@tempdimb\z@\relax
%     \advance\@tempdimb-\EMWR@overhanglines\baselineskip
      \ifthenelse{\equal{#4}{0}}{}{\advance\@tempdimb#4}%
% 次の1行：2003/07/21 コメントアウト 2004/09/26 復活 2005/01/19 コメントアウト
%     \advance\@tempdimc\leftmargin
%\advance\@tempdimc\@mawarikomisep
%\advance\@tempdimc\@mawarikomisep
      \expandafter\xdef\csname EMWR@xpos\romannumeral\EMWR@nxtpgfignum
      \endcsname{\strip@pt\@tempdimc}%
      \expandafter\xdef\csname EMWR@ypos\romannumeral\EMWR@nxtpgfignum
      \endcsname{\strip@pt\@tempdimb}%
    \else
      \@tempdimc\leftmargin
      \ifthenelse{\equal{#3}{0}}{}{\advance\@tempdimc#3}%
%      \@tempdimb1ex\relax
      \@tempdimb\z@
      \ifthenelse{\equal{#4}{0}}{}{\advance\@tempdimb#4}%
      \expandafter\xdef\csname EMWR@xpos\romannumeral\EMWR@nxtpgfignum
      \endcsname{\strip@pt\@tempdimc}%
      \expandafter\xdef\csname EMWR@ypos\romannumeral\EMWR@nxtpgfignum
      \endcsname{\strip@pt\@tempdimb}%
    \fi
}{%
%\typeout{a=\the\@tempdima, b=\the\@tempdimb}%
  \ifdim\@tempdima<\@tempdimb%    2000/12/14
     \if@mawarikomi@newpage\newpage\fi
%    \vrule height 1zh depth\@tempdimb width\z@
%    {\advance\@tempdimb-.5\baselineskip
%     \vspace{-\@tempdimb}%
%    }%
  \fi
  \if r\EMWR@lr
%   \@ifundefined{Mw@old}{%
    \ifthenelse{\Mw@old=\z@}{%
      \@tempdimc=\z@
      \ifthenelse{\equal{#3}{0}}{}{\advance\@tempdimc#3}%
      \@tempdimb.8485zh\relax
      \ifnum\mawarikomi@here@sw=\z@
        \advance\@tempdimb-\EMWR@overhanglines\baselineskip
      \fi
      \ifthenelse{\equal{#4}{0}}{}{\advance\@tempdimb#4}%
      \Migi@Haiti(\the\@tempdimc,\the\@tempdimb){\makebox(0,0)[lt]{\box0}}%
    }{%
      \begin{picture}(0,0)%
        \advance\@tempdimc-\parindent
        \ifthenelse{\equal{#3}{0}}{}{\advance\@tempdimc#3}%
        \@tempdimb1ex\relax
        \advance\@tempdimb-\EMWR@overhanglines\baselineskip
        \ifthenelse{\equal{#4}{0}}{}{\advance\@tempdimb#4}%
        \put(\strip@pt\@tempdimc,\strip@pt\@tempdimb){%
          \makebox(0,0)[lt]{\box0}}%
      \end{picture}%
    }%
  \else
%   \@ifundefined{Mw@old}{%
    \ifthenelse{\Mw@old=\z@}{%
      \@tempdimc=\z@
      \ifthenelse{\equal{#3}{0}}{}{\advance\@tempdimc#3}%
      \@tempdimb.8485zh\relax
      \ifnum\mawarikomi@here@sw=\z@
        \advance\@tempdimb-\EMWR@overhanglines\baselineskip
      \fi
      \ifthenelse{\equal{#4}{0}}{}{\advance\@tempdimb#4}%
      \Hidari@Haiti(\the\@tempdimc,\the\@tempdimb){\makebox(0,0)[lt]{\box0}}%
    }{%
      \begin{picture}(0,0)%
        \ifnum \EMWR@overhanglines=\z@
          \@tempdimc-\@mawarikomisep
          \advance\@tempdimc-\@mawarikomisep
        \else
          \@tempdimc\z@
        \fi
        \ifthenelse{\equal{#3}{0}}{}{\advance\@tempdimc#3}%
        \@tempdimb1ex\relax
        \ifnum\mawarikomi@here@sw=\z@
          \advance\@tempdimb-\EMWR@overhanglines\baselineskip
        \fi
        \ifthenelse{\equal{#4}{0}}{}{\advance\@tempdimb#4}%
        \advance\@tempdimc-\parindent
        \ifnum \EMWR@overhanglines=\z@
          \put(\strip@pt\@tempdimc,\strip@pt\@tempdimb){%
            \makebox(0,0)[rt]{\box0}}%
        \else
          \put(\strip@pt\@tempdimc,\strip@pt\@tempdimb){%
            \makebox(0,0)[lt]{\box0}}%
        \fi
      \end{picture}%
    }%
%    \begin{picture}(0,0)%
%      \put(0,-\strip@pt\@tempdimb){\makebox(0,0)[lb]{\box0}}%
%    \end{picture}%
  \fi
}% 12/26
}%
  \IAdd\EMWR@zu@gyousuu{\EMWR@overhanglines}\EMWR@gyousuu
  \edef\zu@shape{\EMWR@gyousuu}%
  \Cfor{\edef\zu@i{0}}{\zu@i<\EMWR@overhanglines}{\Incr\zu@i}\do{%
      \edefappend\zu@shape{ \the\@totalleftmargin \the\linewidth}}%
  \if r\EMWR@lr
    \Cfor{\edef\zu@i{1}}{\zu@i<\EMWR@zu@gyousuu}{\Incr\zu@i}\do{%
      \edefappend\zu@shape{ \the\@totalleftmargin \the\@tempdima}}%
    \edefappend\zu@shape{ \the\@totalleftmargin \the\linewidth}%
  \else
    \@tempdimb\@totalleftmargin\advance\@tempdimb\EMWR@zuhaba
    \advance\@tempdimb\@mawarikomisep\advance\@tempdimb\@mawarikomisep
    \Cfor{\edef\zu@i{1}}{\zu@i<\EMWR@zu@gyousuu}{\Incr\zu@i}\do{%
      \edefappend\zu@shape{ \the\@tempdimb \the\@tempdima}}%
    \edefappend\zu@shape{ \the\@totalleftmargin \the\linewidth}%
  \fi
%  \if l\EMWR@lr\mbox{}\vspace{-\baselineskip}\par\fi
  \parshape\zu@shape\ignorespaces}

\def\endmawarikomi{%
  \xdef\save@EMWR@zuhaba{\EMWR@zuhaba}%
  \gdef\EMWR@zuhaba{\z@}%
  \xdef\save@mawarikomisep{\the\@mawarikomisep}%
  \global\@mawarikomisep=\z@
  \xDecr\EMWR@lvl\par}

\def\mawarikomiowari{\@ifstar{\mawarikomimusi}{\@mawarikomiowari}}
\def\@mawarikomiowari{\leavevmode\EMWR@shape{\ifnum\EMWR@gyousuu>\@ne
  \Decr\EMWR@gyousuu\@tempdima\EMWR@gyousuu\baselineskip
  \vskip\@tempdima\xdef\EMWR@gyousuu{0}\fi}%
  \parshape 1 \@totalleftmargin \linewidth}
\def\mawarikomimusi{\xdef\EMWR@gyousuu{0}}

% 継続
\expandafter\def\csname mawarikomi*\endcsname{%
  \xdef\EMWR@zuhaba{\save@EMWR@zuhaba}%
  \setlength{\@mawarikomisep}{\save@mawarikomisep}%
  \edef\EMWR@inlabel{0}%
  \ifnum\@listdepth>\z@\if@inlabel\edef\EMWR@inlabel{1}\fi\fi
  \ifthenelse{\equal\EMWR@lr{l}}{%
    \mbox{}\@tempdima=-\baselineskip
    \advance\@tempdima-\parsep\vspace{\@tempdima}%
  }{}%
%
  \def\end##1{%
    \csname end##1\endcsname\@checkend{##1}%
    \expandafter\endgroup\after@end\let\after@end\relax
    \if@endpe\@doendpe\fi
    \if@ignore\@ignorefalse\ignorespaces\fi}
  \let\EMWR@par\par
  \long\def\par{\EMWR@shape\ignorespaces}%
  \let\EMWR@list\list
  \let\endEMWR@list\endlist
  \def\list##1##2{\EMWR@shape\EMWR@list{##1}{##2}}%\EMWR@shape
  \def\endlist{\EMWR@shape\let\after@end\EMWR@shape\endEMWR@list}%
  \let\item\EMWR@item
  \xIncr\EMWR@lvl\EMWR@par\EMWR@shape
  \ifthenelse{\equal\EMWR@lr{l}}{%
    \ifnum\EMWR@inlabel=\@ne\noindent\fi
    \ignorespaces
  }{}%
}
%
\expandafter\def\csname endmawarikomi*\endcsname{\endmawarikomi}
%
% 改ページをしない mawarikomi
%
\def\Pmawarikomi{\MWnewpage{no}\mawarikomi}
\def\endPmawarikomi{\endmawarikomi}
%
% 行頭で配置する旧形式の mawarikomi
%
\def\Amawarikomi{\def\Mw@old{1}\mawarikomi}
\def\endAmawarikomi{\endmawarikomi}
%
% 行末で配置する形式の mawarikomi（デフォルト）
%
\def\Zmawarikomi{\def\Mw@old{0}\mawarikomi}
\def\endZmawarikomi{\endmawarikomi}
%
\def\Fmawarikomi{\def\@captype{figure}\mawarikomi}
\def\endFmawarikomi{\endmawarikomi}
\def\Tmawarikomi{\def\@captype{table}\mawarikomi}
\def\endTmawarikomi{\endmawarikomi}

\def\mawarikomishape{\EMWR@shape}
\def\mawarikomipar{\EMWR@shape\par}
\def\EMWR@shape{\ifhmode\EMWR@par%
  \xISub\EMWR@gyousuu{\the\prevgraf}\EMWR@gyousuu\fi
  \@tempdima\linewidth\advance\@tempdima-\EMWR@zuhaba\relax
  \@tempdimc\@tempdima
  \advance\@tempdima-\@mawarikomisep\advance\@tempdima-\@mawarikomisep
\edef\mawarikomitextwidth{\strip@pt\@tempdima}%
  \ifnum\EMWR@gyousuu>\z@
    \edef\zu@shape{\EMWR@gyousuu}%
    \if r\EMWR@lr
      \Cfor{\edef\zu@i{1}}{\zu@i<\EMWR@gyousuu}{\Incr\zu@i}\do{%
        \edefappend\zu@shape{ \@totalleftmargin \@tempdima}}%
      \edefappend\zu@shape{ \@totalleftmargin \linewidth}%
    \else
      \@tempdimb\@totalleftmargin\advance\@tempdimb\EMWR@zuhaba
      \advance\@tempdimb\@mawarikomisep\advance\@tempdimb\@mawarikomisep
      \Cfor{\edef\zu@i{1}}{\zu@i<\EMWR@gyousuu}{\Incr\zu@i}\do{%
        \edefappend\zu@shape{ \@tempdimb \@tempdima}}%
      \edefappend\zu@shape{ \@totalleftmargin \linewidth}%
    \fi
    \parshape\zu@shape
  \else
    \parshape 1 \@totalleftmargin \linewidth
  \fi
  }
%
% テキスト幅
%
\def\getmawarikomitextwidth#1{{%
  \@tempdima\linewidth\advance\@tempdima-\EMWR@zuhaba\relax
  \@tempdimc\@tempdima
  \advance\@tempdima-\@mawarikomisep\advance\@tempdima-\@mawarikomisep
  \xdef #1{\the\@tempdima}}}%
%
% 右空け
%   \Akeru<#1>[#2]#3
%     #2 : 行数
%            0 のときは，右空けを終了する。
%            指定しないときは,無限に続く。
%     #3 : 空ける幅
%            指定しないときは,既に Nidan 環境で指定したものが使われる。
\def\Migihaiti{\@ifnextchar({\@Migihaiti}{\@Migihaiti(\z@,\z@)}}
\def\@Migihaiti(#1,#2)#3{\ignorespaces{%
  \setbox0=\hbox{#3}%
% \leavevmode\vadjust{\kern-\p@\smash{\vtop to \z@{%
  \leavevmode\vadjust{\kern-\p@\smash{\vtop{%
  \noindent\hspace*{\linewidth}\hspace*{-\wd0}%
  \hspace{\@totalleftmargin}%
  \@tempdimb #2\relax
  \leavevmode\lower -\@tempdimb\hbox{\hspace*{#1}\box0}}}}}\ignorespaces}%
%
\def\Akeru{\@ifnextchar<{\@Akeru}{\@Akeru<\empty>}}
\def\@Akeru<#1>{\@ifnextchar[{\@@Akeru<#1>}{\@@Akeru<#1>[\empty]}}
\def\@@Akeru<#1>[#2]#3{%
  \IFempty{#3}{\edef\Ake@haba{\nidan@zuhaba}}{\edef\Ake@haba{#3}}%
  \ifdim \Ake@haba=\z@\parshape 1\@totalleftmargin \linewidth\else
    \templa\linewidth\advance\templa-\Ake@haba\relax
    \advance\templa-\mawarikomikankaku\advance\templa-\mawarikomikankaku
  \ifx \empty #2\parshape 1 \@totalleftmargin \templa\else
    \IAdd{#2}{1}\zu@shape
    \ifx\empty #1\else
      \IAddself\zu@shape{#1}%
      \Ifor\zu@i{0}{#1}\Do{%
        \edefappend\zu@shape{ \@totalleftmargin \linewidth}%
      }%
    \fi
    \Cfor{\edef\zu@i{0}}{\zu@i<#2}{}\do{%
      \edefappend\zu@shape{ \@totalleftmargin \templa}%
      \Incr\zu@i
    }%
    \edefappend\zu@shape{ \@totalleftmargin \linewidth}%
    \parshape\zu@shape
  \fi\fi\ignorespaces}

% 右空け enumerate
% \begin{nidanenumerate}[#1]<#2>
%   #1 : enumerate 環境の [...] オプションと同じ
%   #2 : 回り込み行数

\edef\nidanenum@depth{0}%
\def\ND@item{\ND@shape\ltxitem}
\def\nidanenumerate{\let\item\ND@item\Incr\nidanenum@depth
\@ifnextchar[{\nidanenumerate@}{\@nidanenumerate}}
\def\@nidanenumerate{\enumerate\csname Nidan*\endcsname}
\def\nidanenumerate@[#1]{\@ifnextchar<{\nidanenumerate@@[#1]}{%
  \nidanenumerate@@[#1]<\empty>}}
\def\nidanenumerate@@[#1]<#2>{\enumerate[#1]\csname Nidan*\endcsname[#2]}
\def\endnidanenumerate{\Decr\nidanenum@depth
\ifnum\nidanenum@depth=\z@\ND@shape\fi
\csname endNidan*\endcsname\endenumerate}

%
% enumerate 環境下で番号位置の修正
%
%\newdimen\eitemindent
\newskip\eitemindent
\setlength{\eitemindent}{-.75zw}%
\def\eitem{\@ifnextchar({\@eitem}{\@eitem(\eitemindent)}}%
\def\@eitem(#1){\@ifnextchar[{\@@eitem@(#1)}{\@@eitem(#1)}}%
\long\def\@@eitem(#1)#2{\vspace{\parsep}%
  \setlength{\templa}{\linewidth}%
  \addtolength{\templa}{-#1}\hspace*{#1}%
  \begin{minipage}{\templa}\item #2\end{minipage}\par}%
\long\def\@@eitem@(#1)[#2]#3{\vspace{\parsep}%
  \setlength{\templa}{\linewidth}%
  \addtolength{\templa}{-#1}\hspace*{#1}%
  \begin{minipage}{\templa}\item[#2]#3\end{minipage}\par}%

%%%
%%% 図のまわりのテキスト回り込み
%%%
\newlength\zu@width
\newlength\zuitemwidth

\def\zu{\@ifnextchar<{\@@@zu}{\@@@zu<r>}}
\def\@@@zu<#1>{\edef\fig@placement{#1}\@@zu}
\def\@@zu{\@ifnextchar({\z@u}{\z@u(1zw)}}%  インデント量
\def\z@u(#1){%
  \@ifundefined{c@WF@wrappedlines}{}{%
    \leavevmode\vspace{-1.85\baselineskip}\par}%
  \noindent\begin{minipage}[t]{\linewidth}\parindent #1%
  \@ifnextchar[{\@zu}{\zu@}}%
\long\def\@zu[#1]#2#3{%
  \global\setlength{\zu@width}{#2}%
  \begin{wrapfigure}[#1]{\fig@placement}{#2}\noindent #3\end{wrapfigure}}%
\long\def\zu@#1#2{%              #1=図の横巾 #2=図
  \global\setlength{\zu@width}{#1}%
  \begin{wrapfigure}{\fig@placement}{#1}\noindent #2\end{wrapfigure}}%
\def\endzu{\end{minipage}\vskip\topsep\vskip\parskip\endtrivlist}%

\def\zuitem{\@ifnextchar[{\@zuitem}{\@zuitem[0pt]}}%
\def\@zuitem[#1]{\@ifnextchar({\@@zuitem[#1]}{\@@zuitem[#1](0pt)}}%
\long\def\@@zuitem[#1](#2)#3{%
  \setlength{\zuitemwidth}{\linewidth}%
  \addtolength{\zuitemwidth}{-\zu@width}%
  \addtolength{\zuitemwidth}{#2}%
  \addtolength{\zuitemwidth}{-\columnsep}%
  \item \parbox[t]{\zuitemwidth}{#3}\\[#1]}%
%
% zuhaiti 環境
% \begin{zuhaiti}
%   \haiti[#1](#2,#3)#4
%   ...................
% \end{zuhaiti}
% このあと \wakudori で枠を設定する。
%
%   \haiti[#1](#2,#3)#4
%     #1 : r : 右配置（デフォルト）
%          l : 左配置
%     (#2,#3) : 自然な位置からの修正ベクトル
%               #2>0 のときは右へ，#2<0のときは左へ
%               #3>0 のときは上へ，#3<0のときは下へ
%               #2, #3 はいずれも単位を伴う長さ
%    #4 : 図表など
%
\def\zuhaiti{%
  \def\haiti{\@ifnextchar[{\@haiti}{\@haiti[r]}}
  \def\@haiti[##1]{\@ifnextchar({\@@haiti[##1]}{\@@haiti[##1](0pt,0pt)}}
  \def\@@haiti[##1](##2,##3)##4{%
    \setbox0=\hbox{##4}%
    \@tempdima\ht0\advance\@tempdima\dp0\relax
    \ifdim\zuhaiti@Y=\z@\advance\@tempdima-1zw\fi
    \@tempdimc\@tempdima
    \advance\@tempdima\zuhaiti@Y
    \edef\zuhaiti@Y{\the\@tempdimc}%
    \typeout{図幅=\the\wd0}%
    \if l##1\relax
      \@tempdimb\z@%
    \else
      \@tempdimb\linewidth\advance\@tempdimb-\wd0
    \fi
    \advance\@tempdima-##3\relax
    \ifnum\@listdepth=\z@\advance\@tempdimb-\parindent\fi
    \advance\@tempdimb##2\relax
    \edef\zuhaiti@x{\strip@pt\@tempdimb}%
    \edef\zuhaiti@y{-\strip@pt\@tempdima}%
    \put(\zuhaiti@x,\zuhaiti@y){\makebox(0,0)[lb]{\box0}}%
  }%
  \edef\zuhaiti@Y{0pt}%
  \bgroup\unitlength1pt\relax\picture(0,0)}
\def\endzuhaiti{\endpicture\egroup}

% 図の枠をあける
% \wakudori#1
%   #1 は
%     行数*(左枠の幅,右枠の幅)
%   を`;'区切りで並べる。
%
%   （注1）右枠のみのときは
%     行数*右枠の幅
%   と略記できる。
%   （注2）解除は
%       \wakudori{}
%
\def\wakudori#1{%
  \ifthenelse{\equal{#1}{\empty}}{%
    \parshape \@ne \@totalleftmargin \linewidth
  }{%
    \def\wakudori@shape{}%
    \def\wakudori@gyousuu{1}%
    \Cfor{\def\wakudori@wari{0}\strsep{#1}{;}\wakudori@a\wakudori@b}{%
      \wakudori@wari=0}{%
      \strsep\wakudori@b{;}\wakudori@a\wakudori@b}\do{%
        \ifthenelse{\equal\wakudori@b\empty}{\def\wakudori@wari{1}}{}%
        \strsep\wakudori@a{*}\wakudori@n\wakudori@wd
        \headchar\wakudori@wd\wakudori@h\wakudori@k
        \ifthenelse{\equal{(}\wakudori@h}{%
          \strsep\wakudori@k{,}\wakudori@l\wakudori@c
          \tailchar\wakudori@c\wakudori@r\wakudori@tmp
        }{\edef\wakudori@l{0pt}\edef\wakudori@r{\wakudori@wd}}%
        \ifnum\wakudori@n>\z@
          \templa\linewidth
          \advance\templa-\wakudori@l
          \advance\templa-\wakudori@r
          \templb\@totalleftmargin
          \advance\templb\wakudori@l
        \fi
        \IAdd\wakudori@gyousuu\wakudori@n\wakudori@gyousuu
        \Cfor{}{\wakudori@n>\z@}{}\do{%
          \Decr\wakudori@n
          \edefappend\wakudori@shape{ \the\templb \the\templa}}%
    }%
    \parshape \wakudori@gyousuu \space \wakudori@shape
      \the\@totalleftmargin \the\linewidth
  }%
}
\endinput

v 0.00 2003/09/03
        emathE.sty から独立
v 0.01 2003/11/26
        mawarikomi環境で，図幅指定を省略したとき，
        実際の図幅をログファイルに書き出す。
v 0.02 2003/11/28
        emathLb.sty を読み込む
v 0.03 2004/01/18
        \@mawarikomisep, \mawarikomisep, \mawarikomikankaku :
            dimen ---> skip
v 0.04 2004/07/19
        右配置を \vadjust による方法に変更
        ロードオプション [old] により，旧形式となる
v 0.05 2004/08/28-30
        段落途中での使用を可能とする試み
        強制改ページを許可するか否かを \if@mawarikomi@newpage で制御
v 0.06 2004/11/19
        vtop to \z@ ---> \vtop
v 0.08 2005/03/06
        Amawarikomi環境：行頭で配置する旧形式のmawarikomi
        Zmawarikomi環境：行末で配置する形式のmawarikomi
v 0.09 2005/03/08
        \mawarikomitextwidth : 新設 --->xxx
v 0.10 2005/04/11
        \getmawarikomitextwidth#1 : 大域変数#1に単位付の値をセット --->xxx
        \EMWRlinewidth：テキスト部の横幅
        Pmawarikomi環境：次ページに送る処理をしない
          （ロードオプション[samepage}を付加しても同じ効果）
v 0.11 \mawarikomimusi : \mawarikomiowari と異なり，終了処理をしない
v 0.12 2005/08/01
          \mawarikomiowari* = \mawarikomimusi
v 0.13 2005/09/03
					emathLb.sty の読み込み中止
